見好多人話工程好境，又走入去做

係，我夠膽講你學歷唔高，可能會搵到比中位數以上啲啲，如果你係大學，我更加唔buy你做呢行
呢行無出路，唔好比政府呃入行，大學生去做金融重好，做工程哂左張cert，除非你好大興趣
香港係上流社會，跟本無後生入行做，希望醒覺
入行會害一世

工字必出頭

重點！！！
始終社會標籤左呢行係低下階層
反而上到u既，正常應該有sense知張cert係踏腳石

以大學生態度往上爬，更加無可能做呢行，讀到大學，做呢行簡直係浪費

香港工程係我聽過最大嘅笑話, 畀 做

政府工程師pt34-44 咁都唔叫好境？

我覺得狗唔狗無所謂，重點係行業

人工係高私人公司一倍，但行業形象差，大學生多從事金融marketing 個啲，叻既做doctor 律師，唔應該做呢個

唔好晒左你大學張砂紙！

係香港係垃圾先會去做工程 有得揀點會去做

大學生大多會投資，做工程只能夠說你地只識短線投資，做金融地產才是長線投資，讀得大學應該有呢個sense?

其實我係想救hd個班

好後悔無揀19degree,入工程asso

知唔知點解出到禁高？無禁著數架，梗有啲野要平衡番，以前50人爭一個政府工程位，而家廿個爭一個，因為香港係上流社會

就畢業 19civil. ugc degree

工程不嬲唔會發達，係穩定

係穩定地拎中下程度既人工

利申 工程HD 做左7年

工字無出頭真係好岩 你計哂所有由你第一日起做，當你攞hkie，同人地做金融又好，其他上流小小既行業都好識既野見既野，計一個長遠既回報，工程係無得鬥

穩定，可以咁講既，但重想向上流，建議轉行
點解政府狂叫入入，知識型社會知無出路

agger

Totally agree with you

入到政府engine 屌打大部分BBA 啦
10皮max +housing allowance + MPF

坦白講讀得工程都唔會有幾叻啦
比唔上醫生律師好正常

當然 sub con 收銀個d 真係性價比差
工時長人工低又要俾人屌

呢樣真，就算你幾叻識幾多technical野，有幾多quali都好
都唔夠人地識得present, 又social, 識sell野玩

咁辛苦只係拎個中下程度既人工 呢行真係可悲

無人講重點
要識A字膊射波俾人
夠精人地問咩你都吹到

熟手上面兩樣野包你大把錢途又輕鬆

咁如果不幸入左HD CIVIL 就grad
可以點算好
利申 ：intern啲人都叫我唔好做呢行
係咪真係咁唔好做 有冇咩建議轉咩工？

無用架，a字禁本行行都要識呢個skill ，無話工程推責任比人先係呢個行業require, 你做行行都要識瀉，講緊係樓上都有講，technical 野無用架，就係講緊長遠條formula ，計數係無得鬥之餘重係洩

鬼唔知9衝9吹係工程重要咩，但我想講，呢個skill係行行都要

我就好清晰

打工本身就唔會發達

係發都係發係個老世度啦

唔通創業係為左開善堂咩

所以搵到份穩定既工夠日常開支就夠

另覓出路係必然既事

咁你要用呢個心態去睇都無辦法既

又想擾敵

千萬唔好諗住係度發展事業
只能算係打份工

仲有好多方法貢獻社會

不過想搵快錢可以試下
當working holiday囉

利申 做緊工程

外國工程係比精英做
香港工程9成比狗做
讀得到書都去醫生律師啦
仲on99咁做工程咩

香港人睇表面，唔重內涵。即時搵到錢，外表光鮮就是好。
工程人讀書唔少，不停學野。可能差在吹水，人工同工作舒適差一大截。
當然比起做洗碗好。

我想問我依家做緊測量(QS)，都係工程，咁我係咪好差？

讀緊工程degree，畢業出黎可以做其他行業咩？點同人地讀商科既鬥

讀MASTER 洗底.........真心, 而家谷好個GPA 先......

最慘係工程俾人感覺你係一個好"專門"/冷門的profession, exit opportunities 相對比其他行業少, 無咁多"flexibility".

即係有高GPA入商科master ，讀工程degree 都可以？

搵到一間好公司就得

眼見幾個讀bba finance 畢業幾年都做左金融才子
又識自己投資 買咗樓

我呢？

可唔可以講下點解做工程會好慘
利申讀緊
唔係行行都係咁咩

金融先唔穩陣
你做金融可唔可以移民先？

政府因為制度問題先至咁高人工
某程度上都係一個問題

下EE rmit 畢業，咁多位師兄可唔可以建議下我入邊飯好？

估唔到十年後又回歸返叫人讀BBA
想當年08年係高登成班叫人唔好讀BBA

吹撚到

唔撚洗理班友，marketing bba都講得出好，根本係昆鳩人，一係就係唔知果行做乜

香港本業永遠係地產同金融
讀咩都無所謂,做就做返依兩行,一定無死人

頂薪有幾錢？

次次百幾位人搶一個位 點入到

屌你老味咁撚懶
自己Google下啦

Engine係最易技術移民嘅職業之一，BBA做完大部分咪又走去做sales文員搵萬幾，好少少去big4做狗，一世留喺香港

10年一個循環 好正常

邊有永恒嘅神科/頹科

Science幾時都咁頹

醫療,science 周期係長啲嘅

中

我覺得你都傻傻地

得中六學歷
可以由邊瓣金融/地產做起？
都係sales?

利申：無人脈

人工高點解唔做

通常d人開始吹捧某d行業
幾年內又會變淡市

仲未有人禁佢老母

高係可能高小小，但呢行好cheap，親戚朋友問你個仔做咩，做engine都唔好聽啦

所以你做呢行，要還

好多行業都得啦，總之工程建築運輸，唔好做，由其呢度係香港

你要記住，香港國際金融社會

家家有求，大學生做到所謂既上流行業，唔代表係別人眼中100%高尚，睇你自己本身做人係為生存定生活既姐，做金融睇唔起做工程，同樣地做工程都會睇唔起做金融

既然上左船，唯有鼓勵你。
做工程會有工作成功感，有錢買唔到。 應用新科技做福世界。叫自做工程師好自豪

的確，好多人睇唔起做工程，所以成條數係洩，話知你做老闆

亦都好多人睇唔起做金融，條數唔顯得係賺，話知你搵金搵到盆滿缽滿

老實講，釘死工程為階下層，我並唔同意咁既做法同說法

逼科都可以移民 (掛)

你做到咩 香港有幾多個工程師 你刷hkie鞋都未有資格啦

你講呀，金融仔女個個世界仔女

有腦一定做金融

depends on你自己既心態姐，目下都巳經巳偏概全，無討論既空間，你忠於金融業既原因我唔會尋根否定，希望唔好再一支茅頭直指工程不是

最緊要投啱胎
有個有錢老豆比哂樓同人脈你
話知你做工程定金融都順風順水

難分真與假～～

咁你唔做金融 ??

Big4移民澳洲冇70分唔洗諗

lm

唔夠分入其他科，先揀engine姐

行業入面都有分貴賤既
咁樣行業比較冇咩意義
亦冇得平均計

有人鍾意對人
有人鍾意對物
有人鍾意對字

大學畢業有得揀都唔一定揀好賺既
工程又好
金融又好
搵得自己舒服夠生活咪夠
人比人 邊有得計

入左行啦

做金融，見既野識既野，係工程運輸建築係唔會有可能見到，呢個我切埋條9賭都得

做咩位呀金融 交流吓

我暫時做證券行渣

岩岩轉減左幾多人工
而家證券行仲有得做咩 我有朋友入左證券行由底做起佢話覺得一般般

其實好睇你點睇，你唔會一世做呢樣野或者證券行，你可以轉 但工程點轉爛轉就始終係粗人就係粗人

咁又唔係既。。
我有D QS師兄去左外野做contract manager, commercial man 都幾風騷吓
不過有時呢D好睇個人發展, 英文, 個人性格etc...
工程佬死症咪大部係係英文同個人特質囉

咁你諗住點plan 個career 呀 而定好多細證券又玩零commission 我朋友話幾難做吓 有D同事直接自己操盤黎算

做金融/地產緊係好好多啦！
攞到沙紙，有把口就可以返工啦
返工同老細吹下水揾下客，服務下大眾
啲錢又唔係又呃又氹賺返黎
地產保險仲正，靠把口，一單交易分分夠你用到退休，做完話知個客之後死

人脈就是朋友

咁做工程見既野識既野，你都無可能見到啦
修橋舖路，推動社會發展，幾好呀
做金融做到你目光咁狹窄真係死得啦

無所謂架，繼續ff，點解話工程佬永無發圍，成件事就好似屋村大咁定死左，你要爬唔係唔得，艱難唔容易

咁睇你爬既定義，大把做金融既都係做唔掂
所有行業都有高低起伏架啦
我又睇唔到金融發圍機會有幾大，個個都係想不勞而獲，有幾可到你？

個個都對金融it過份幻想
以為自己當初行第二條路就發左達
叻仔既你做飲食都發到圍
普通人就少ff做好自己算啦

正解，我唔係吹奏工程
只係行行要發圍都一樣咁難，只係d人見到金融好似無咩做又賺大錢，工程就做到隻狗咁
人地背後d soft skills 幾勁又話你知咩

師兄有冇advanced control 既lab report

做工程師都唔好聽唔通做地產保險金融雞好聽？

想請教下咩係四大dept
Asd 2ha果啲？

攞工程師嘅高人工再用啲錢拎黎自己投資再技術加投資移民，點發唔到圍？講真學工程係學佢個mind set同點諗嘢點解決問題，你以後行工程又得，上到去讀個MBA轉management 又得，金融？咩黎架？中學生出黎都做得啦。工程佬取代到你金融佬，但金融佬取代唔到工程佬，咁已經贏咗

個fd HKU civil 畢業 考左工程師牌 政府工程師 唔覺得有幾低下階層 人地真材實料 好過好多金融仔 除左錢 仲識d咩

梗係地產保險金融佬好聽啦 呢個社會好現實，全部睇面個浸

假膠

巴打好勁，估唔到有SE上高登

廢u 就十仔啦
仲想揀

好老實講真係唔好入行 前路茫茫
多老屎忽升職慢 人工加又少
日撚日撚做到成隻狗咁
OT無極限 又無補水
行內公司福利都差 年假又少 忙起上黎星期日都要開埋工
加上而家已經係建築界黃昏 準備定冇野做
但業內人手過盛 又有一大班人準備失業
香港都已經冇咩civil job
Civil 班人返黎同起樓班人爭食
競爭好撚柒大 仲入行簡直是自斷未來
我好撚後悔

利申： 2017 Grad building eng. 準備轉行考政府工

都係打飛機成地都係姐
人地眼中你只係身水身汗既地盤佬 又污漕

商科master 你GPA 唔差, 只要你英文又OK, 加上3大, 入到的機會都幾大.......最緊要你interview 唔好太柒。同埋商科master 係welcome all discipline 的本科生去apply..........

但你問下你自己想讀商科邊範的master 先, 同埋你是否對工程已死心？而家3大全都是full time, 你預左要同班內地學霸爭, 佢地GPA 普遍高, 所以你一定要有中上GPA 先有機會打低佢地。

你有好的GPA , 你至少有"條件"去轉field報master。Career 呢家野, 好睇你自己想點行, 其實工程真心講, 個市係變差左, 黎緊都唔會太好景, 都係果句, 你對工程有無passion 先？有無做intern 去體驗？自己問下D 全職人士, 睇佢地D file, 覺得有興趣咪入行, 不過人工唔高, 你又頂唔頂到先？又無囡囡, 又多西人。有時間, 你亦可以試下報big4 / bank 的summer intern 去體驗下........做多D intern 先啦, 年輕人。

其實行行都有西人, 都會有人屌, 頂得順就入行, 頂唔順咪走人LOR.........

福利差, 年假少, 呢樣係真, 因為工程界多港資公司......大多數老細都係度縮。

2017 grad, 轉field 仲黎得切.........

掉番轉黎講咪一鳩樣

呢個真 做Bba 年假多好多

樓主小學雞

BBA 工都唔一定, 身邊有朋友做marketing/IT, 咪又係10-12日大假........其實同工程差唔多, 不過人地多D 轉"灣"的機會, 呢個真。

做緊政府工程師 40幾k一個月未頂point

做寛頻sale 仲好過做工程狗
啲人話識專業識技術搵到食...但香港從來無人尊重過技術同專業

你入到先講啦

十分認同
我由工程轉咗去做銀行trainee
完全冇後悔

政府工程係好 但個人覺得仲入過紀律部隊幫辦

考到個牌先啦.

師兄咁講又唔係全中
如果入到 EMSD 水記 個啲做Engineer又真係幾好境

香港做工程只有這條路

另一個po 有人話入政府慘過食s. 失敗主義者做咩都失敗

做工程收咖哩收到手軟

正確
唔識英文既廢物mk仔賣倫敦金一樣話自己做金融, 金融呢個朵已經用到濫晒.
就算BBA都唔係個個入晒高盛大摩啦

點睇機械工程， 市道如何， 有咩 範疇好做？eg. BS, 飛機...

點解要簡工程先，全男行業，無發圍，有男有女，心理先平衡